點解封神榜咁低質特技佈景咁假 都咁好睇？

真心覺得好好睇
但明明拍得好假好慳皮

播果個年代要求邊有咁高,電視劇黎講算唔錯啦
不過苑瓊丹個角色為套戲加左好多分

婆娘
佢d戲真心感動

哪吒仔

有坦己

角色做得好

演員

其實係咁多年來d特技都係呢個水準

本身個故就冇得輸，但苑瓊丹子真係

哪吒 率眾妖害人

因為當年無facebook
TVB無咁多人反
無地方比咁多人圍埋笑囉

演員真係選得幾好

火腿丸

我和彊屍都好醜陋

因為本身故事好睇

我覺得特技真過依家

故事簡單直接

七巧玲瓏心

以前個個都捧本土自家野 劇戲唔會咁多要求 如果宜家8：30播封神榜 實俾人笑係十兄弟

孝義 永在心

哪叱仔 唔可以咁架

削骨還父
削肉還母

唔敢食蓮藕

菜可以無心 咁人呢？

靠十娘carry

唔敢食火腿丸

會嘔兔仔

伯邑考

你宜家唔識圍埋笑返？
陳庭佳就笑足咁多年

三眼仔

仲記得佢鬥食成桶飯

紂王妲己無第二個做到

妲己真係好撚正

鄭子誠+溫碧霞真係好撚屈

仲有妲己
而家既cctvb我諗唔到邊個做到溫碧霞果種妖艷

有意思 有意思

美人啊 美人

睇到喊

魯震順其實好尾機
比干 蕭何 東方不敗
真係完全carry到
tvb 真係好多滄海遺珠
好多人可塑性好高

十娘真係演得好好

選角一流

陳浩民、錢嘉樂、苑瓊丹、葉 璇、
元 華、溫碧霞、李家聲、楊婉儀、
袁彩雲、湯盈盈、余子明、羅樂林、
鄭子誠、韋家雄、劉玉翠、李國麟、
盧慶輝

果時細個, 未識性
但一睇紂王有一幕喺寺廟守行為, 妲妃過去姣佢, 個畫面最後係紂王除咗妲妃件衫拋上天, 就扯到行一行

重有魯振順 比干

就好似你問西遊記1，都係班演員做得好睇
張衛健、江華、職安真漢子、麥包
其他配角如白骨精（好似係陳妙瑛？）都好睇

因為你果陣無咩娛樂

有聲

幾年前專登翻睇
都仲喊得出

我覺得個特技靚過套張保仔

呢套當時唔算太hit/好評㗎咋
當時都好多人笑鳩佢啲特技鳩流
應該係你哋太細個睇唔知啫，大個咪捧咗佢做神作
真正hit嗰套係早多幾年差嘅西遊記1

苑仔carry成套劇，一個帶到落尾

哼 哈

血

佢係亞視仲好似演過乾隆

劉玉翠蜘蛛精

今時今日播既 十娘一定比人屌煩膠

佢同江華做古裝 做忠奸都好似

你有冇記錯呀 個時唔HIT? 套野播個時好多人睇wo
呢套野同撻出愛火花都係倉底貨中既經典

Twins版既西遊記
楊恭如做白骨精

一定好hit
果陣返學d人成日扮哪叱噴火

真係唔知點解
依家諗返都覺得好好睇

吒!!!!

真係好好睇

哪吒仔，記唔記7個字呀

千
金
難
買
一
回
頭

妲己

我覺得佢屈過温碧霞版既姐己

邊到可以down 返舊tvb 既劇，想回味返

十娘由頭喊都尾同埋睇哪吒既轉變都好好

暴君 心裡感謝神

肚兜仔

古人樣 面長長咁

01年d劇咁屈機
勇往直前 尋秦記 佗槍師姐 妙手仁心

01年已經有icq, online game
事實當時好多劇劇本好，演員又好戲
但另一批之後就無以為繼

血 耗盡

當年仲有亞視同佢搶免費台收視，實高汁啲

好睇

哪吒仔 你唔得咁架。。。

唔撚係掛

劍指

美人～～～～～～
細個覺得溫碧霞好正

果陣係好正

比干其實係咪搵錯人問？如果要搵應該搵邊個先過到關？

通病啦
之前冇乜科技 人人比個心出黎拍 觀眾feel到
宜家乜都有得後期cg 交貨咁交條片出黎

孝義

錢嘉樂

角色 劇情 搭夠

苑瓊丹：我唔識教仔，我難辭其咎！

劇本選角演技搭救
比特技，起碼好過依家套咩明朝人
啲飛天會吊威也，真好多
依家啲後期cg太假啦

靠十娘咋

果對鳳凰真係

我記得哼哈二將

大大隻字飛出嚟

好似係坦己搵人扮賣菜婆
真晚無另有其人

以為問中啲on9師奶

有邊個老母唔煩膠
依啲叫入型入格

齋睇字都眼濕濕
媽媽

有意思...有意思...

大～～～～～～～～嬸～～～～～～～～～～～～

蓮藕仔呀 前前後後睇左可能10次 終極童年回憶

吒！
金吒木吒之後係咪冇戲份

冇人講葉璇

血耗盡

勇往直前! 小飛象流鼻血

屌 有聲

其實佢唔問咪無事

當年覺得十娘識用浮遊劍 係成套野最屈
李郭就垃圾到一個點

仙神人鬼從今定
不使朝朝墮草萊
太上元始天尊敕令
五方之神來受命矣
此乃 封神榜

姜子牙都好型

覺得最正係三眼仔

劇情好 就唔會介意
不過CCTVB一年出產咁多劇
套套都有好多CG要做
工廠式製作 係咁架啦

為免被人屌我邊有咁多CG
我約略講下
因為多廠境佈景板好多時要封返天花/牆
外景拍到某啲招牌唔出得街都要抹走/換第二款
劇情需要可能要加高樓層 改大廈 改街牌
落雨行雷加星星月亮 基本野
拍攝時間局限左 有時要白天改黑夜/調返轉
抹wire key車 key電話 key 電腦Mon key 電視
好似話有啲要抹返走啲老人紋
最近踩過界咪有義肢腳 同埋 女頭男身
封神榜啲火 三枝箭

總之 道具慳愈多 拍攝愈求奇
CG量愈大 因為守尾門 拍錯野都要食屎執返好

Btw GOT 果啲級數香港應該都冇公司做到
睇完美劇就唔好返轉頭睇港劇
筆直都唔同

個時好鐘意睇陳浩民

出鞘！

就算依家睇返都覺得好好睇唔覺out

哼哈二將好鳩

大個睇返重播都眼濕濕

哪吒仔呀 哪吒仔

永在滲

唔得咁架 唔得咁架

大絕果陣係馬賽克左個mon之後背景係兩條友係到開水炮

睇過三次

哼哈二將

細個諗兩個新細明體字就可以打傷人

哼～
哈～

好人黎架

細個睇真係覺得好似多左個老母咁
有冇人明

嗰陣睇到好憎坦己

一來劇本好 二來演員有heart
每年都等緊佢重播

十娘真係好正

哮天犬同四不像都好正
而家個d cg

哮天犬

十娘

隻黑狗

個套垃圾唔好係呢個post講ok 拖低曬個level

係個故事同演員問題
唔關特技事
全部人都差唔多演活哂各自既角色人物
真係好似同神話歷史形容既一模一樣

開頭既狗血情節真係好正

果套係大卡士但垃撚圾既例子

一路覺得其實係妲己個妹搞到咁
一開頭兩姐妹應承左話邊個比皇上寵幸 就要叫佢寵幸埋另一個
但妲己未比佢寵幸就比人打左入冷宮 之後佢偷走去睇佢個妹
佢個妹完全唔記得佢仲同鄭子誠玩得好開心
之後妲己先變壞
本身其實心地善良

利申:重睇左3次

假設今時今日拍封神榜
應該好多位都靠CG去做
佈景道具拍攝都縮晒皮
（可以參考近年果套無雙譜，應該會差唔多質素）
然後被一眾巴打屌到反艇 垃圾不如
學下GOT
CCTVB應該盡量唔再開呢類劇集架啦
睇返封神榜 尋秦記 大唐雙龍傳 回憶下就算

一直覺得十娘應該要拎視后 有邊個無比十娘感動過 完美演繹一個呀媽係應該點做

起碼到依家唔覺有咩進步

十娘：你因住俾雷劈呀

轟～

十娘：喂我講吓笑咋唔好劈呀

係選角問題姐 佢係每一個位都選到好好
連果d小角都係 乜赤腳大仙

話CG冇進步果啲對眼點睇野
Renderer 十年之間有幾大變化
笑

尋秦記先仲神
穿越劇做到收視冠軍

反觀現在的穿越劇
只係有膠味

仲有九五至尊

江華

妲己一出場扮比人罰果度叫到我硬曬

要姣好多人做到 但係姣完又有氣勢 最尾幾集完全壓住紂王

姜子牙都好好戲 但係套野唔多講打仗部份

以前睇好唔鍾意佢個角色
做得真係好有老母feel
而家睇返真係

邊到有得翻睇

記得之前6點鐘有播
日日放學都趕番去睇

到前幾年再翻睇果陣 睇十娘感動到喊

嗰陣嘅葉璇
顛峰時期

嗰陣開始就好留意佢對燈

呢套野d選角係幾好 少少可惜就係商朝呢邊刪左好多人 聞仲/黃飛虎個堆變左2打6

到而家一講紂王姜子牙二郎神妲己第一時間都係諗返起呢班演員

妲妃正好多

美人

其實大個睇番佢係搵錯人問

佢行翻屋企個段路 經過市集已經有人賣緊無心菜
但係佢驚問完翻唔到去見佢娘子 所以無問翻左屋企
咁岩有個賣無心菜呀婆經過佢先去問 最後

細個睇鬥食成桶飯果到
唔知點解果陣睇住佢地係咁食
會覺得白飯真係會有味好好食咁

有冇可能整個高清修復
諗起之前日本八幾年既電視綜藝都有1080p
當時唔講究拍攝質素
真係嘥左套經典

無線爭苑瓊丹子一個視后
落雨打仔睇到心都up埋
紂王同妲己又再無第二pair人可以carry到
同埋角色各有特色 (文王 哼哈二將 比干 頂爺 廢中李靖 etc)
睇極都唔厭

果時已經係我女神
蝴蝶

尋泰記假假地都叫有黃易個故事做support 呀

有齊全套

如果有高清重製版既話
收視應該會高過哂依嫁所有既膠劇

認真睇十娘由細個哪叱好唔生性到教到佢大個變返好 雖然都係衝動派
佢成套劇真係將母親呢個角色做得好好
如果依家播做硬視后
仲有細個睇呢套好撚憎湯盈盈
自此佢比人定左型做二奶第三者

妲己係比九尾狐教壞
醒起仲有皇后 好撚慘

睇到十娘就死睇到喊

我記得皇后刨左自己對眼落黎，有影到對眼，勁恐怖

溫碧霞當年真係正到痴線

當年黎講d特技好撚勁架啦
依家D特技咪一樣咁撚垃圾,你有marvel咁15億整一個半鐘特效/動畫電影 果d就話靚嘅姐

人地marvel仲要後製 動畫 特效 都有3,4百人,仲要分左比好多間細公司遂part做

細個睇已經覺得好慘
而家諗返都唔敢睇多次

蓮藕仔好得意

冇人認真討論CG

個時葉旋真係世界級

Agger

最有印象係妲己同酒池肉林

孝義～

屌有聲

個陣d人插呢套野悶到hihi,只係個陣未有太多野可以選擇先睇

石榴姐

唔知點解成套野最記得係哼哈二將

你以前有撚高清電視睇
依家乜柒都高清差幾遠

每次出場得一個字對白

錢家樂：我終於激死左自己老豆la

咁啱呢排翻睇緊

大嬸 人無心會點啊？

人無心必死呀

十娘個句:千金難買一回頭我記到而家

有冇人覺得蓮藕仔好得意

不過最尾係唔係比十娘拎咗去幫哪咤合體

我睇完呢集之後就再都唔敢食火腿丸
真係有童年陰影
伯邑考

屌你 我都係 細個唔敢食

旁白都好有feel

成桶飯食係咩感覺

鼎爺做道人個感覺好唔夾
血洗陳塘關

宜家先見到仲有司華力腸圍邊

商朝已經有司華力腸

十娘完全carry套劇 但死個幕
溫碧霞同跟住你串我啊嗎都好正

因為哪吒！率眾妖害人！

證明唔駛畫面太靚
只要劇本好就夠, 但個個年代黎講D 特技算一流
而家睇返都覺得好正

從來賣得特技就唔係賣劇情
好多舊戲都係冇特技 單靠劇本屌打幾代人

哪來的經費

諗起以前有套戲叫搭錯車 乜特技都冇但可以全場觀眾喊住走

屌

佢碌鳩切片

因為呢套劇 鐘意佢到依家

細個睇完成日當tvb劇係書嘅事實 之後睇返書先發覺改左好多，黃飛虎取代左聞仲個位，同周軍鬥智鬥力，書入面黃飛虎老婆俾紂王搞，然後好快加入周軍

因為呢一集嘢 到宜家都好唔鐘意湯瑩瑩

係因為呢套嘢演員啲演技好

今時今日你唔會再搵到苑瓊丹子，元華，溫碧霞呢啲卡士出嚟做

不過最深印象係鄭子誠做紂王